建制圍攻戴耀廷，豈是殺雞儆猴咁簡單？

成個建制系統點解對戴耀廷講嘅嘢咁大反應呢？

一，因為佢係戴耀廷。姑勿論你點評鑑佢過去幾年做嘅事，晌中聯辦香港政府建制派眼中，一個由學者同中產組成嘅溫和反對派運動，係比由年青人組成嘅激進反對派運動，威脅更加大。

二，因為佢係晌台灣講。晌香港有唔少人發表過支持香港獨立嘅言論，建制系統嘅反應都冇咁大，但今次戴教授係晌台灣發表相關言論。中共怕嘅唔係你閂埋門講到有幾激，而係你走出去同本地以外嘅人講地方獨立思潮，又或者係幾個地域嘅獨立運動連結一齊，就算幾溫和都冇情講。

三，因為戴教授晌話香港人可以自決前途嘅條件，係中國專制統治嘅完結，依個「專制統治完結」，先係拮到中共死穴。對中共嚟講，地方獨立運動都係小打小鬧，但講到結束專制統治，就直情係要中共死，佢又點會唔大反應？

敵人越恐懼，就更加證明方向正確。戴教授被譴責之事，只靠香港政圈同公民社會回應係杯水車薪，點樣可以同台灣政圈連結起嚟去作出反應，先係我地要考慮嘅事。

支持戴耀廷！

push

今次係保衛思想同言論自由，點都要撐

得香港自己搞, 冇用架喎…

Posh

嘩, 依個post好多正評喎…

再推推.

樓主講得好

正皮>繼續返工>加班>用支那寶拎優惠>LIHKG 睇反中threads >正皮...

共匪詭計多端！當今世上萬惡之源！究竟香港嘅未來應該點樣去行？誠然港獨原意係好，而且亦係對香港人最好嘅選擇，但係共匪實在太強大，文武兼備，要五毛有五毛，要槍有槍，要炮有炮，我哋必須考慮到自己究竟有冇足夠力量成功令香港獨立，抑或只係流於理想之中，以宜家大部分香港人嘅生活水平，究竟有幾多人願意為對抗中共而犧牲自我？肯定有，但亦係少數。

大家請睇下中華民國，由1949年失去大陸江山以嚟，仍堅守到台澎金馬至今近七十載！證明消滅共匪仲存有希望！如果台灣識做嘅話，就應該持續強化軍備，準備他日同共匪決一死戰！收復大陸河山！

大家，都面對住共匪唔同形式嘅迫害！樓價貴，學位少，每日150腥移民，人口爆炸，以至中國人公民質素低下，全部都係共匪一手造成！共匪不擇手段意欲摧毀香港本土文化，但以宜家民主化嘅中華民國絕對冇可能做出比肩共匪嘅惡行！

請大家支持香港回歸中華民國！匯聚全港民意向臨時首都台北之總統府請願！與其等到2047年等死，不如回歸中華民國！咁對香港亦未嘗係好選擇！況且中華民國先係正統中國，法理上中華民國亦有《南京條約》正本，絕對有權收回香港！共匪必須被消滅！我笑住睇班五毛橫屍街頭！

中華民國萬歲！
正統中國萬歲！
三民主義萭歲！

反對共匪（陸獨），反對台獨，中華民國先係中國正統！

共匪必須被消滅！中華民國將會再次統一中國！請大家支持香港回歸中華民國！中華民國先係中國嘅未來！中華民國先係香港嘅未來！

本人再一次請大家支持香港回歸中華民國！中華民國萬歲！

又推推.

係香港講巴塞獨立, 會比西班牙拉

我想第一個去自首

乜會既咩？！

泛民打手食魚有魚味出post

非主流意見: 其實議事規則修訂唔係好大件事…

LIHKG @ Android

#1食魚有魚味 • 3mo

全體委員會法定人數變咗二十人, 但全體委員會審議階段發言次數不限, 基本上講幾耐都得, 直至主席剪布為止.

呈請書門檻變做三十五人, 但呈請書根本係廢, 冇傳召證人權力, 唔會查到嘢出嚟.

主席有權唔接受及合併議員修訂案, 相關權力而家都有.

最大影響都係縮短表決鐘無須辯論, 中止待續議案可以無須辯論, 同某啲無需預告議案要主席批准, 但依啲只係令拉布少咗幾招, 而唔係拉唔到.

講到天跌落嚟咁, 仲要拉埋廿三條嚟講, 就真係誇張晒.

#4 食魚有魚味 3mo

冇架, 大家喊打喊殺, 有幾多人真係睇過份修訂先?

主流就係啱嘅, 咁支持民主回歸都唔係錯呀.
4
39

#7食魚有魚味 • 33mo

而家都係一樣"直到主席剪布為止"架喎, 你唔係覺得修訂唔過主席就唔俾剪布呀…

五毛群龍共舞
[img]

當我真心膠
我一向覺得戴耀廷鬼鬼哋，希望唔好俾我估中～～佢之後會道歉。。。。
借呢件事先攬個港獨牌頭上身，再道歉嚟判港獨死亡

@關愛座hunter
點睇

赤色恐怖

G持關SIR狙擊埋佢個facebook page